\INEchaptercarta{Caracterización educativa de los faltantes}{}



\cajita{Faltas judicales}{El número de faltas judiciales tiene una tendencia ascendente. Para el año 2014 se registraron 23,564 las cuales, respecto al año anterior, representan un aumento en un 6.9\%.}{Número de faltas judiciales}{República de Guatemala, serie histórica, en datos absolutos}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_01.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}


\cajita{Faltantes según escolaridad}{La distribución porcentual de los faltantes según el nivel de escolaridad muestra que el 47\% de los faltantes tienen algún grado de educación primaria.
	
	El 1.3\% de los faltantes tiene algún estudio superior.}{Distribución de las faltas judiciales según el nivel educativo del faltante}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_02.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}


\cajita{Faltantes según escolaridad y sexo}{De acuerdo a las distribuciones de las faltas judiciales según el sexo del faltante y el nivel de escolaridad, el 48.1\% de los hombres que cometieron faltas judiciales y el 41.6\% de las mujeres, tenía algún nivel de educación primaria.  
	
	El 12.5\% de los hombre faltantes y el 19.4\% de las mujeres no tenían ninguna formación académica.}{Distribución de las faltas judiciales por sexo, según el nivel educativo del faltante}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_03.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}


\cajita{Faltantes con educación primaria y tipo de falta}{En relación al tipo de falta se observa que en general más del 50\% de los tipos de faltas son cometidos por personas con estudios hasta primaria.}{Proporción de los faltantes que tienen hasta educación primaria, según tipo de falta\textollamada{Se encluyen: sin escolaridad, preprimaria y primaria.}}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_04.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}


\cajita{Faltantes con educación primaria y edad}{Al separar a los faltantes por grupos de edad y calcular la proporción de los que tienen hasta algún estudio del nivel primario, se observa en los grupos de edad que más del 50\% de las faltas cometidas es por personas con ese nivel educativo.}{Proporción de los faltantes que tienen hasta educación primaria, según rangos de edad\textollamada{Se encluyen: sin escolaridad, preprimaria y primaria.}}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_05.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}



\cajita{Faltantes según escolaridad y etnicidad}{En cuanto a la etnicidad y la escolaridad, eran de etnia indígena: el 52.5\% de los faltantes sin ninguna formación escolar, el 43.9\% de los que tenían algún grado de primaria, siendo los dos grupos mayores.
	
	En cuanto a las faltas cometidas por personas con nivel superior de escolaridad, el 26.5\% eran personas indígenas y el 73.5\% eran no indígenas. }{Proporción de los faltantes de etnia indígena, según nivel de escolaridad}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_06.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}



\cajita{Faltantes según escolaridad y área de residencia}{De acuerdo al área de residencia según el nivel de escolaridad del faltante, el 44.6\% de los faltantes sin ningún nivel educativo residían en el área urbana, y el 55.4\% en el área rural.
	
	En las categorías restantes, más del 50\% de los faltantes en cada nivel educativo residía en el área urbana.  }{Proporción de los faltantes que residen en el área urbana, según nivel de escolaridad}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/faltas/1_07.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, unidad de estadísticas socioculturales.}


