
\INEchaptercarta{Caracterización escolar de la población económicamente activa}{}


\cajita{Participación PEA}{La tasa de participación de la población económicamente activa, es el porcentaje de las personas que están ocupadas o en desempleo abierto en relación al total de la población que está en edad para trabajar (mayor a 14 años), llamada también PET. 
		
	En el 2014, el 60.5\% de la PET estaba trabajando o en desempleo abierto.}{Tasa de participación de la población económicamente activa}{República de Guatemala, serie histórica, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_01.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}

\cajita{PEA que sabe leer y escribir}{De la población económicamente activa (PEA), en el 2014, el 79.9\% reportó que sabía leer y escribir. La desagregación por dominio de estudio muestra que el 72.9\% la PEA del área rural nacional sabía leer y escribir, siendo el dominio con el menor porcentaje.
	
	Por otro lado, la PEA del área urbana metropolitana con esta habilidad tuvo el 93.2\%.}{Proporción de la población económicamente activa – PEA -, que sabe leer y escribir por dominios de estudio }{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_02.tex}  \end{tikzpicture}}{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}

\cajita{PEA según nivel de escolaridad}{La distribución según el último nivel escolar aprobado por la población que es económicamente activa, muestra que el 40.7\% alcanzó hasta el nivel primario. Estudios superiores y de postgrado la tiene el 7.8\% de la PEA.
	
	 Otro indicador importante es que 19.4\% de la población económicamente activa, no ha obtenido ningún grado de escolaridad. }{Distribución de la población económicamente activa, según nivel de escolaridad}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_03.tex}  \end{tikzpicture} }{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}



\cajita{PEA según escolaridad y sexo}{Las distribuciones de la población económicamente activa por hombre y mujer, muestra que ambos grupos tiene un mayor porcentaje con educación primaria.
	
	El 10.9\% de las mujeres que forman parte de la PEA tienen estudios superiores o de postgrado.}{Distribución de la población económicamente activa por sexo según nivel de escolaridad}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_04.tex}  \end{tikzpicture} }{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}

\cajita{PEA según escolaridad y etnia}{Las distribuciones de la población económicamente activa  por grupo ético, muestra que ambos grupos tiene un mayor porcentaje con educación primaria.
	
	El 11.4\% de la población no indígena que forma parte de la PEA tiene estudios superiores o de postgrado.
	
	El 29.3 de la PEA con etnicidad indígena no tiene ningún nivel de escolaridad aprobado.}{Distribución de la población económicamente activa por grupo étnico según nivel de escolaridad}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_05.tex}  \end{tikzpicture} }{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}


\cajita{PEA que asistió a un plantel educativo}{De la población económicamente activa, el 90.3\% asistió, en el 2014, a un plantel educativo.}{Distribución de la población económicamente activa, de acuerdo a su asistencia a un plantel educativo}{República de Guatemala, año 2014, en porcentaje}{\ \\[0mm]\begin{tikzpicture}[x=1pt,y=1pt]  \input{graficas/pea/1_06.tex}  \end{tikzpicture} }{Instituto Nacional de Estadística, con datos de ENEI II-2014}




